傳真社：三跑填海擬向廣西買砂 最少165億貴過合約總價 推算明日大嶼或要600億

香港國際機場第三跑道工程前年動工，需填海650公頃興建人工島。傳真社報道，廣西計劃向三跑工程提供填海用海砂，但海砂價格及運費昂貴，估計最少需要165億元，已超出填海合約價152.6元逾一成。按此價格推算，若「明日大嶼」填海建人工島方案落實，單是買海砂及運輸已達480億到600億元。

三跑工程需填海650公頃，需要填料1億立方米，其中九成由合約承辦商自行外購。當局去年表示已完成2%填海進度，但未公布最新進度。

傳真社報道，廣西欽州市政府文件指將成立「海砂供港工作小組」，研究為本港三跑工程提供海砂。根據時間表，採挖海砂前期工作將於11月中前完成，但暫未清楚海砂供港日期。

海砂價格方面，據傳真社記者欽州實地採訪所得，因政府嚴打非法開採，海砂供不應求，海砂存貨已漲價至每立方米70多元至110元人民幣，依此海砂價格，加上砂石資源稅每立方米1.5元，三跑所需9000萬立方米海砂要耗費73.1億至114億港元；再加上每噸運費60元人民幣計算，運費將達92億港元。換言之，單是買海砂，價格及運費已達165億至200億港元，比起三跑工程合約的152.6億港元高出一成。

機管局回覆傳真社時，沒正面回應若購買填料費用超過合約總額，機管局會如何處理以及會否補貼，只「會嚴格監督填海工程總承建商按照其預算完成工程」。

早前政府施政報告提及「明日大嶼」計劃，填海造地1700公頃，傳真社按三跑的數據推算，將需2.6億立方米填料，單是買砂加運費，未計通脹，已要480億至599億港元。

又要天價買砂

買空氣月咗幾錢？

外國幾錢

咪係

移山好過

搵1038買

直接買左澳門機場好過

自己袋左幾多

痴撚線

你話笑死唔笑死啊。

政府喎，官喎

食鳩屎啦

全部香港人血汗錢

估唔到冇香港人憤怒

GG

早唔打遲唔打
係你大手買沙先來打擊
下次再求其出個借口又加你兩成價，你話唔係輸錢翻陸都無人信

錢換石頭，屌你老味

你班撚樣繼續準時返工交稅喇

公司買包沙20kg都成25蚊

港豬唔得閒理

美國打9中共啦
不停浪費香港d血汗錢

坡仔填海買晒/買貴晒東南亞啲砂
淋病佢咁玩擺明係送錢返大陸
個價任大陸噏，反正超支又會批

就是因為 美國 打貿易戰打到 中共損失慘重
所以中共先要搶劫 中國人/香港人既錢, 去填補自己損失

就好似
湖南加九成學費
大陸明星加40%稅
都係一樣道理

上帝要你滅亡, 必先令你瘋狂
家陣中共 越係搶錢, 就越表示中共就快唔掂

廣西fat fat

拎淋病做填料啦

坡仔